想請教耶撚一堆耶教問題，一聽到[罪、禁果]，就聯想到[網絡長城]

1.上帝憎恨罪，但罪係世界的一部分，所以上帝係創造咗罪？創造撒旦對抗自己？

2.伊甸園、禁果樹都係上帝的創造物，根據聖經，人(比起上帝來說)的智慧遠不及上帝/聖人，人都是無知的，所以上帝故意要人食禁果？

3.古代社會的極權比現代社會極端得多，不少係宗教政權，民智未開，冇互聯網。好似現代的中共咁，近代中史都可以改咁多，何況以前的年代？

4.一個宗教得到支持的其中一個重要因素係神蹟。神蹟並非基督教、天主教專利，但係你哋唔會相信，因為嗰啲所謂神蹟只係魔術、掩眼法，咁點證明耶教的唔係？例如摩西分紅海，你點知唔係好似 #3所講的政權仼寫歷史？

5.好人早死因為可以早去天堂，假設呢個理論成立。咁點定義[好]？道德從來都係由主流社會去定義，會隨時間改變。而一啲耶教徒答我上帝定義的道德係不變，壞人經[改正]成教徒(我強調係教徒)之後可以上天堂，好人但唔教就唔得，我唔知佢講的係咪真係教義，如果係，東方古代人點計？夭折嬰兒點計？

6.科學、大自然定律一定係神的創造，但歷史話俾我知，發現大自然真相的科學家大多唔係耶教徒，唔屬於宗教組織。地平說的主張者係耶教組織，我嗰位耶教朋友答我推翻者都係耶教徒科學家，我問，嗰陣耶教係主流，嗰位科學家唔係研究宗教上專業，係研究科學專業，點解現代知名科學家咁少人信耶教？

7.自由意志:
神創造人，就好似人創造機械人賦予[自由意志](人工智慧)
智能機械人會覺得自己有自由意志，係人類賦予，會絕對服從人，但有時都會有例外(詳見人工智能威脅論)
咁上帝同人之間的關係係咪都係咁？

8.回應標題，我諗到其中一個可能性唔知合唔合理:
上帝=中共
伊甸園=牆國
禁果樹=翻牆軟件
禁果=世界的真相、智慧
阿當夏娃=好奇的翻牆者
以上的左項都係上帝創造，從此食完禁果之後佢哋就變成有[罪]的翻牆者？

利申信有神，唔信仼何教

我自己問過耶教朋友、親戚，甚至牧師同傳道，都俾唔哂答案，想聽下啲耶教高人點睇

1. 神沒有創造罪。罪起源於一位天使驕傲想坐神個位，然後去誘惑人犯罪。

2. 神已經吩咐佢地，除左果棵分別善惡樹的果，所有果都可以吃，包括食左會有永遠的生命的生命樹的果。

3, 4. 猶太人對聖經有著狂熱一般的執著，做唔出。死海古卷的以賽亞書同今日的以賽亞書幾乎完全一樣。

5. 第一，除了神之外，沒有良善的。一個人要在神面前稱義，首先要信靠神。夭折的嬰兒沒有選擇能力，一般相信會因為神的恩典上天堂。而古代未聽過福音的人的下場，我只能說正正是十九世紀的宣教士出去蠻荒地帶傳道的原因。記住，未曾認識神的人就算有時做左好野（始終本身是神造的，有正義感），本質都是罪人。有不少小粉紅只要你不談起香港同中國他們都和一個平凡普通的人無異。

6. 聖經不是科學書籍。

7. 唔係。人選擇係唔要神，咁神由得佢地承受違背佢的規則的結果，同時在暗中令這一切（容許／攔阻）最後都成就佢的心意，比如通過容許林鄭上台令中共的罪惡不再被隱藏。但神的心意係希望人回頭歸向佢。就我所知係咁，呢樣其實好複雜。

8. 神不是中共。事實上，當時的世界沒有罪惡，而人都是按神的形象造，不可能沒有正義感或者沒有善惡觀念。一食，罪惡就進入這個世界。

至於中共，我敢說所有極權的目標都是取代神。因為只有神有權在人身上有絕對的主權，人以致任何政府都沒有這個權柄。

1.天使係神創造，包括他的思想，當天使諗衰嘢，然後上帝就割蓆？
2.所以上帝嘅意圖係乜？
5.好嘢全部歸上帝，衰嘢就全部唔關佢事？
6.科學就係研究真神的創造，耶教自稱自己的神係真神，反而冇乜點樣研究到所謂自己的上帝的創造。
另外補充，聖經點睇外星人？

1. 你呀媽比部電腦你讀書，你攞去打機爛grade係呀媽的問題定你的問題？同樣，神比果位天使有自由意志，佢攞去反叛神，係神的問題嗎？
2. 聖經冇講，但有人指出只是一個比魔鬼有位試探人（同時比人抵擋魔鬼）的機會，之後就會賜埋比佢地食。
5. 點解要咁問？
6. 法拉第都是基督徒。
就我記憶所及，聖經似乎沒有提及外星人，我相信外星人可能是我們未知的自然現象／出於魔鬼的超自然現象。但有待有心人發掘。

1.阿媽冇創造電腦，亦冇創造兒子的思想。但人創造機械人就有，機械人反叛人，咁就一定係人嘅問題。

5.普遍聽人傳教俾我嘅印象，以及一啲唔信教嘅朋友都係咁諗。

6.我話過知名科學家大多唔信耶教，冇話冇人信。
外星可能岀於魔鬼的超自然現象，等待有心人發掘，明哂

1. 神比果個天使有自由意志，即是說，他有自己的思想。神許可件事發生不代表佢創造呢樣野。
5. 你可以咁講。但禍福都出於同一位神的心意，呢樣野人不可以有，如果唔係，中共有板你睇。
6. 我反而聽過好多科學家係至少有神論者。因此我想我反而就不太理解呢個問題。
而外星人可能岀於魔鬼的超自然現象這裡，是因為以前聽過部分新紀元運動人士宣稱外星人向地球宣告的信息和交流明顯和聖經所講不符。不過我本身對呢味野冇興趣，因此好難同你講。

有神論唔一定係耶教

但其實有冇考察過，我無但我聽過人反駁係有幾多下，可能其實查落係有

我聽過港大生態系成堆基督徒……

第5點啲耶撚多數答唔到

如果神係全能，就應該可以預知食禁果會發生，但佢冇阻止，咁，一係就唔係萬能，一係就食花生睇戲

唯一一個卡住我信任何神嘅問題

耶教既人會用自己版本既故仔同歪理去說明自己，你問佢無用，同問個on9點解佢點on9一樣無意義

負皮之前解答下我啲問題先

1.「創造到」唔等於「控制到」或者「想控制」。
先講「創造」，如果有兩個學生，老師響佢由細到大都教佢地仁義道德，佢地經歷一樣嘅野，
畢業後一個變壞人一個變好人，係唔係老師嘅問題？
再講「控制」，老師教完佢地會唔會有標準答案黎限制佢地點諗？
抑或教完就算，who fucking care佢地之後點樣？

希望閣下唔係包拗頸係咁加d前設，為反駁而反駁啦

呢個就係重點，咁就證明咗耶教嘅神唔係全能

唔明你意思，我嘅想法係「做到唔等同要咁做」，
即係「老師唔care學生變成點，
唔代表佢唔識教書」，
你嘅「全能」係點定義先，如果你唔講清楚，
你成個post就真係為拗而拋。

即係上帝故意"不滅罪"？

如果現在滅所有的罪而不控制自由意志＝你同全世界所有人即刻下地獄
如果現在滅所有的罪而直接控制自由意志＝神不會喜悅。你地係人，不是機械人。
因此，結果＝通過人信主得救來滅罪，罪因為主耶穌的死而除去，信主的人罪得赦免，也有能力不再犯罪，行為上逐漸成聖＋不信主的人按原定計劃因為自己的罪滅亡。
至於為甚麼不馬上做，是因為神想人有時間悔改，唔想人下地獄，又比信主的人有機會行道。

1. 上帝創造左罪既可能性，即係自由意志，係某啲人揀左行惡。

2. 人智慧係比唔上神，但唔係蠢到諗唔到野，食禁果係一個選擇，都係自由意志。

3. 唔太明你呢個point係做咩，想講宗教政權好差？但基督徒≠基督教，實有害群之馬。宗教政權差≠個宗教本身差。

4. 一個宗教得到支持其中一個原因係神蹟，但唔係全部，基督新教講因信稱義，所以無神蹟都唔影響啲咩，亦唔需要證明佢有。

5. 道德係不變，但道德同行為既關係未必有你諗得咁深，殺人一般黎講不道德，但某啲特定情況下可以係道德，呢啲道德觀詳見義務論、儒家倫理學，講多少少動機，內在面向，唔係話夭折嬰兒就一定唔道德。

6. 其實唔關事，科學家唔係超自然權威，佢地唔信唔等於個宗教唔可信，而且科學同宗教既超自然面向本質上唔矛盾，可相容。

7. 自由意志:
神創造人同人創造AI係兩件事，而且AI有無意識、自由意志都有爭論，個人覺得AI唔會有意識，無意識都好難講自由意志，詳見中文房間論證。

其實樓主圍繞住problem of evil問，可以睇下相關回應，我上面用左free will defence既idea。

1.所以就係神間接創造咗罪惡而佢冇阻止罪嘅產生。

2.同#1

3.你有冇質疑過宜家信嘅嘢或多或少係人為修改

4.我係無教假定，你係有教假定，冇得拗

5.參考#3，道德絕對會變，會因應唔同時代的文化而變，目的係符合整體社會大眾利益，例如婚姻制度、愛國的定義。我講嘅道德不變係指教義上的道德喺[一般情況下]不變

6.我想講嘅唔係科學同宗教有冇衝突，我講過科學係神創造的大自然真理同規則，而嗰啲自稱代表真神、真理的人大多唔係揾呢種真理的人，甚至講啲完全不符嘅嘢尤其古代。

7.神覺得人蠢因為人係被創造，同樣人會知道機械人的思考模式都好蠢，聰明只係在思考速度快。人工智能做到學習、分析、選擇、預測，理論上係可以加入感情呢個程式做元素之一，當然會複習好多。所以以你講法，好難定義咩係自由意志。理論上神係可以百分百掌握人的思想，咁仲算唔係自由？對應人同機的情況，睇怕自由意志可能只係自身錯覺。
假如我嘅理論係啱，耶神應該係安排我打呢篇嘢而我以為係自己諗岀嚟。
假如我錯，耶神係睇緊而冇能力阻止我諗岀嚟。
如果以上都錯，耶神係睇緊而有能力但唔阻止我諗岀嚟，咁目的係乜？點解要俾創造物質疑自己？

首先，
你都係冇答我，你自己定義嘅「全能」係咩先啦，
所以你上一個回覆「呢個就係重點，
咁就證明咗耶教嘅神唔係全能」，都係答唔到你嘅，
第二，
「故意"不滅罪"」，又另一個議題啦，
即係你問完「能力」嘅話題，然後用「道德」回應我，其實你係想點？
我懷疑你其次係咪想開post話耶教係假野呢，不如你開個post話耶教假野黎嫁，然後我一定拿拿聲應你話係，再俾正評你會唔會開心d?

不過我唔係串完你一輪就算，再答番你個19回應，
「故意"不滅罪"」方面，我認為善惡係相對嘅概念，唔係兩樣分開計算嘅野，你當道德值咁理解啦，
好似冷熱咁，溫度高叫熱，溫度低叫冷，都係用同一個標準去計，你唔可以消滅「冷」然後得番「熱」

evil喺關鍵問題之一

我理解嘅全能係有能力管理宇宙，改寫數學、邏輯
改變兼控制仼何事物，完全掌握所有生物的全部

講到神，能力一定走唔開道德，因為神的能力的大小直接控制道德彰顯的程度

我個post最低已經講咗我唔信耶教，係因為我理解唔到我認為係衝突的邏輯衝突

我冇咁無聊要特登喺連登開post引罵戰，而係想有高人解答。我平時對一啲未知嘅嘢都係大膽假設小心求證。我宜家feel到嘅反而係你有啲燥，我就唔明喇

你用冷熱嚟做比喻，我就不得不用我嘅知識撻一撻你。首先冷熱只有比較，喺生物上只有合適/否合適。同埋冷係冇得被消滅，抽走熱只會得返比較冇咁熱，所以唔明你想講乜

1. 係，而咁樣先係最好既選擇，詳見free will defence，濃縮版就係如果你有自由意志去揀做一件好事>你無自由意志去做一件好事(都唔知仲算唔算好事)。

2.同#1

3. 聖經只係輔助，佢本身並非真理，但同真理有關係。

4. 並唔係有教唔定，而係信一樣野既本質就係evidenceless，而信心呢個機制係人本身包左。

5. 喔咁你既道德會變同我既道德不變唔衝突啊，係兩種意思既道德，理論上你接受到道德不變。

6. 神係創造物理規律，但唔一定要由神既追隨者發現，反而想問點解一定要由神既追隨者發現？btw都好多信神既科學家、數學家，例如Descartes, Leibniz，但咁樣唔證明信神就係可信，都要比argument，而佢地都有比相關argument。

7. 佢知你會點選擇≠你無自由意志，你都係自己揀，只係有人預計/知到姐。你可以睇下Chinese room argument再講AI有無意識。

6.呢個有啲道理，冇錯，真理發現者可以係唔同人。不過唔知你有冇諗過假如人類繼續存在，所有文明、記憶重洗，回到原始時代再發展，究竟係科學書定宗教書會同宜家接近啲？

7.用返人工智能做例子，人賦予機械人多種思維、思考模式、學習能力...但你好難講成係人賦予自由意志俾機械人🤔

有睇過聖經,不過未信,分享下我觀點
1. 創世時 , 阿當夏娃未偷食禁果前, 世界並無罪惡,係因為人類犯罪,將罪帶到世間。 撒旦原文希伯來文係"抵擋者" 耶穌都曾經稱門徙彼得為撒旦,仲話佢只係體貼人心意,唔係體貼神心意。 可以咁理解,撒旦係上帝試驗工具。
2. 起初伊旬園有好多百果俾人類食,唔係得生命果子,而上帝吩咐唔俾食只係一棵。你講得岩,人智慧比神低到無得比.所以上帝係有講到明唔准食,食左有後果,但人類堅持違反上帝,最終就有懲罰。上帝唔係話陰你特登唔講,然後就話:哦~~~你食左,你死硬啦。相反係講到明 ,打個比喻,你來我屋企作客,我準備左好多野食比你,不過我近排屋企有老鼠,所以放左D老鼠藥滅鼠,我同你講明唔好食呀,食左會死架,有咁多野你唔食,你唔聽係要食老鼠藥,怪得邊個?

但喺呢個情況，隻老鼠係主人家放

主人家創造老鼠，然後又唔收埋放咗老鼠藥的食物，呢個先係問題所在

6. 睇你追求啲咩，科學研究既area只係一部分真理，縱使實用性無辦法挑剔，但好多detail、基礎位礙於執著科學方法而無辦法更進一步，例如induction, causality都要有需要翻轉頭prove，但科學無。同埋科學係超自然、pure logic、ethics等等topics上顯得有啲無力。所以如果你追求一個整全既真理，咁宗教同科學仲有其他學科都係缺一不可。

7. 咁就足夠擁有自由意志？有思考能力呢啲野都係一啲外在行為，而自由意志，即係選擇個下，係內在，所以點解要翻去討論意識就係要先解決AI究竟理唔理解自己做緊咩，先再講到有無自主選擇。

3. 對於史實,聖經有好多經文都有考古學支持,亦都可以有其他非經文文獻可以佐證,當然聖經亦都有多虛構事件/神話,事情真實性不影響經文要表達的訊息,因為只是借事說理。

好奇一問：根據聖經，gay佬是咪一定要落地獄？

利申：非gay

6.我個人覺得超唔超自然只係科學水平的時間問題，古代人都覺得閃電打風係超自然㗎啦

7.假如我有一個機械人for單一專業領域例如商業，佢就要思考>[選擇]最好的方式做最有利益嘅嘢。
如果係全能型，咁就有好多選擇要做，[意志上就會相對自由]。。。？
而人類係較接近單一專業型，大部分人都唔會有好多樣專長。
但無論人同機械人，都要[理解]自己做緊咩先做到選擇㗎🤔

淨係知同性戀違反教義，呢樣你就要問下啲gay嘅耶教徒

你信教講自己信有神因住呀你。

點解創造唔係重點, 重點係已經同你講左唔好做,雖然以我理解,聖經無明確說明點解會創造生命樹.有咩目的。但你觀察下呢個世界係有微妙平衡,我相信生命樹有佢用處,but anyway ,上帝已經講到明唔食得,人類仲要食就係唔順服宇宙萬物主宰

唔係。首先gay係唔係罪，有爭義。即使犯罪，自己你信耶穌，就可以上天堂。依個係唯一條件

*只要

正解

你咁講姦淫擄掠之後信耶穌都可以上天堂？

6. 證明到行雷閃電係物理現象，但證明唔到無雷神，亦唔會證明到有雷神。科學本身就唔touch超自然，只會存而不論。

7. 我簡單講下Chinese room argument: 有間野專幫人做中文翻譯，你只要遞一張非中文字條入去，佢就會比翻中文版你。如是者大家都覺得佢識中文，但found out佢唔識，佢只係根據一本rule book照執翻出嚟。而AI都有可能係咁，完全唔知自己做緊咩，無understanding呢個能力，亦即係無意識。自由意志同意識既關係在於，如果你完全無理解能力，又稱唔稱得上自由地做左一個選擇，定只係彈珠台咁根據預定路線，出左某個特定出口。

我係話信有神，唔信仼何教，因住啲咩？

聖經好似話要真誠信先得，故意違反教義即係唔真誠

人都會重複地犯錯，所以純粹係個人工智慧的精密程度問題，你唔知幾十年後的人工智慧係點，冇得攞新式同舊式喺呢個情況比較

對 聖經係假設係人都有罪 ,你無姦淫擄掠,但你都會犯其他罪,係神面前係一樣有罪之身,神係公義聖潔,只有耶穌可以為你贖罪,令你重新歸向神

如果以上都錯，耶神係睇緊而有能力但唔阻止我諗岀嚟，咁目的係乜？點解要俾創造物質疑自己？

比成班基督徒去證明祂的道。真理越辯越明嘛。

點會唔係重點，你試下喺條冇cctv人流唔多嘅街擺幾千蚊，再寫唔好偷，之後報警睇下有冇人騷你

唔俾食嘅係分別善惡樹。生命樹係始祖犯罪之後先唔俾食，免得他們因為長生不死而受盡痛苦（諗下如果林鄭習總以致所有手足都唔會死，不停咁比班不會死的黑警同港共折磨有幾恐怖）

Gay的傾向唔係罪，行動係。

唔係精密程度問題，中文房個條友都無譯錯過任何一次，但如果佢只係根據rule book照執，唔明自己做緊咩，你都係會話佢唔識中文。情況同AI一樣，即使AI唔錯，甚至自己進步，但如果佢只係programme行，唔知自己做緊咩，你一樣會話佢乜都唔識。

但如果筆錢係你爸爸擺呢？佢原先係想俾其他人 所以你爸爸叫你唔好攞 而你攞左你爸爸又會知，咁你攞左 > 接受爸爸懲罰都合理啩

好奇一問，聖經講到女人唔可以傳道。事實上，好少女牧師既存在。細個基督徒學校唱校歌，歌詞係有brothers 但係冇sisters.
點解基督教要貶視女人？上帝本來冇性別，但點解好多刊物都賦予上帝男性既形象？咁基督教係咩都係主張父權社會？

其實你kick住個位，係咪神去創造世界同人既意圖是否有邪惡在當中？

你睇返創世之初，神創造世界，“神看著是好的”
一切預備好了，就創造人，要管理活物，又有果實作食物，享受依個世界，“神看著一切所造的都甚好”

意圖其實好清晰喎

另外你是否覺得神的“全能”必定會預測到人會叛逆祂的命令嗎？

從在聖經成文嘅二千多年當中，社會狀況都係父權社會，經文描述再加後來教會去詮釋，都好自然用父權方向發展。
至於保羅話禁止女人講道，我無特別去了解佢去信的教會的背景。不過又留意下，耶穌身邊嘅跟隨者，幾多係女人先得架？我哋今天相信男女都是神同樣珍重的創造，就自然唔好被父權的框架限制，只高舉男性地位，反應要重視男和女各自的獨特性。

呢個關乎思考模式問題。如果你有讀過下IT就會聽過模擬數據同數碼數據，生物同機械接收資訊分別係用呢兩種方式，後者較少岀錯，但都係有。生物儲存數據的方式到宜家都仲係謎。講都有得講，每個人會有佢處事嘅一套，即係代表每個人嘅思考方式都係有規律，而呢個規律好可能就係programme而我哋唔知。
同機械人一樣，一定要由創造者直接話俾佢聽佢係被入programme佢先有可能知自己係唔係自由意志，否則只會一直以為自己係自由意志同埋理解唔到嗰啲programme

簡單反證:
如果機械人唔知，一切如常，而唔知嘅原因係人類設定咗佢唔可以質疑創造者。
如果機械人自己發現自己係被入programme，呢刻開始佢就係真自由意志，有自由意志的機械人就唔會再受人類攞佈，呢個亦係人類擔心的。
講返耶教的神，宜家人覺得自己有自由意志，係神嘅設定。
而人會質疑神只有兩種可能:
1.神非全能
2.神設定人可以質疑神，咁即係神容許反叛自己的思想岀現，同時又全能，可以控制人的思想，咁人的本身就強制陷入罪惡&神有意令罪惡岀現。
兩種情況都係同聖經有邏輯衝突

懲罰呢個動作係合理，但懲罰嘅岀現係不合理，假如個情況係爸爸創造埋思想俾兒子。否則懲罰的岀現先係合理。你未係好明我想講乜。

再用機械人做例子，你發明咗個機械人，完全掌握到佢思想，然後佢做咗啲你唔鍾意嘅嘢，然後你懲罰個機械人，咁你覺得係你傻仔定機機械人傻仔？

預測唔到，仲係咪全能？我諗呢個好值得諗下

聖經本來就係人寫，我上面有講過道德會隨時間改變

我記得有個類似香港主教話如果唔信「神」就一定上唔到天堂嘅話，佢會寧願唔信佢依家呢個教（類似意思）

利申 唔信教

有中共特式

首先人唔可能對全能有絕對嘅理解能力，因為我哋本身就唔係全能

聖經論到神的全能係形容祂滿有能力，多數context都係叫人在之後的事情上依靠祂，佐證祂有能力看顧之後的事情。咁在相關段落之前和正在發生事情又如何呢？睇聖經所記載的咁多事件，多數都係本身個處境對人嚟講已經有困難，神果時才介入和叫人依靠祂。

我理解神是一個自限的神，並唔會因著自己的能力去介入所有事情。之所以我會認為祂會自限，是因為祂取了弱小的血肉之軀 耶穌 以人的樣式去受盡痛苦與凌辱 這樣方式救贖世界和人類，而非一些拍拍手指的方式完成。睇到祂的“全能（almighty)”唔單係指向祂可以做乜，而是祂工作的方法是叫人意想不到的。人要限制祂如何發揮祂的能力才是不合理。

再去返叛逆。我們知道神是有能力察驗我們的內心，但祂沒有以祂的能力控制我們的內心和選擇。
祂安排了樂園中所有的動物給人管理，又有果子作食物，人可以在裡面自由活動和享受，這是善的。祂叫人去遵守祂命令不吃善惡樹的果子，因為正是知道對人有不好，神這安排是善的。但因為聖經描述不多，我們沒法完全得知神創造善惡樹與生命樹的原因，不過至少“神看著是好的”，只是在當時不適合人食。

叛逆就是人選擇脫離祂的安排與秩序，不遵行祂的命令。
換句話講，罪是人神互動之中，人作出壞的選擇而產生的，而不是神創造出來。

1. 聖經話，神創造咗世界萬物之後，神係好滿意呢個世界，「神看一切所造的都非常好」，只係神容許人有自由意志，而自由意志讓人有犯罪嘅傾向，所以罪其實係人唔按神嘅教導做而得出嘅結果，唔可以話係神創造罪惡。
而關於創造嘅問題，可以理解為神仍然做緊創造嘅工作，方式就係介入人類世界，不斷作出教導，提醒，賞罰，令人最終可以成為接近全善嘅存在，就好似一個人生左個仔，唔係停留係出世果一日，而係用幾十年嘅時間教導，令個仔最終有能力自給自足，有能力自行分辨善惡，有能力以自己嘅能力行善，呢個就係創造之後，救贖嘅過程。
另一方面，神有冇可能創造一個完美嘅世界，一個完美嘅生物？按神嘅全能係可以嘅，只係神創造另一個全能全善嘅存在又有咩意義呢？

2. 聖經冇講點解要有2棵樹係度，點解唔收埋，答唔到。

3,4. 基督教最初期幾百年一直係弱勢嘅一邊，好幾個政權都好想整死基督教，包括猶太教同埋當時最強盛嘅國家羅馬政權，就連耶穌復活嘅果個墓穴都係羅馬士兵看守，所以唔存在依附政權嘅講法。
而且呢2000年都有好多人查證聖經嘅真偽，從文學嘅角度，聖經係經得起文學結構嘅考證，唔會係作故仔，不過我呢方面冇涉獵好多，詳細我答唔到

5. 基督教係因信稱義嘅信仰，原因係人係全善嘅神面前，係冇可能做到因善行而稱義，因為除左耶穌冇人冇犯過罪。
如是者，出於神嘅全善，人可以因信耶穌而稱義，而聖經都有補充，信同行為係並行，信要有相應嘅行為先能夠上天堂。
古代東方人同夭折嬰兒方面，

6. 有神論同科學冇矛盾，因為科學係神創造嘅秩序同邏輯，但科學主義同有神論就有衝突，因為科學主義好大程度被自然主義同理性主義影響，相信呢2樣野嘅人好容易一開始就排除左超自然嘅野，覺得物理解釋唔到嘅野就唔存在，但自然主義同理性主義解釋唔到嘅精神層面，人嘅意識，頻死經歷，係現實生活，憑我哋嘅經驗，係確實存在嘅。
我諗其中一d科學家可能深受自然主義嘅影響，所以容易一開始就排除左有神論嘅可能。就好似進化論咁，當初只係一個假說，因為好似好合理咁推翻創造論，就被人奉為真理，真實嘅科學。
另外，以我所知，都有好多科學家係信有神嘅，信有神嘅佔多定佔少就唔知喇。

7. 畢竟機械人尚未有自由意志，實際上人同機械人嘅關係會發展成點都係未知嘅，好難答呢個問題，一般基督教嘅神人關係，都可以用健康正向嘅父子關係比喻。

8. 實際上，初期基督教教會係行共產嘅形式，但因為教會嘅終極領袖係神，但基於神嘅全善，同埋信徒可以同神有互相嘅交流，所以唔會似而家嘅中共咁，只係有人性嘅醜惡，逼死哂人民。

btw，我覺得你問得好正路好理性，正常信徒都會有呢d疑問，正評

因信稱義本身就好有問題 點解信神就ok?
假設有完全相同嘅兩個人 一個信一個唔信 佢哋行為思想都一樣(儘量行義事) 點解信咗就有得上天堂? 點解行義事仲唔夠? 信咗就罪得赦免?
如果神愛世人 世人又係平等嘅話 "信神"呢個行為點解可以令某D人得到較好嘅待遇? 點解某D人一生行義事都比唔上臨死信主嘅人?

因信稱義在經文處境係話外邦人唔需要受埋d無謂割禮的傷害，只要有信就能與本身受割禮的人同樣得救。
但係信唔係一件為所欲為tee，信是要連埋知罪悔改，亦要心意更新，掉去舊人穿上新人，行公義好憐憫。。。

聖經都唔會點描述一d唔信既好人，通常話佢係義人都係信靠神的。你所講既一生行義但待遇比臨老信主的人差，只係在地上的教會和信徒群體的表現，我唔敢講終末審判時耶穌點判。

不過，若果有人明明聽過又明白福音，但又唔悔改嘅，都難以稱得上義人

1.第一個罪唔係上帝創造，係魔鬼引誘人犯罪，個個叫原罪，而原罪本質就係對抗上神。撒旦係希伯來文意思係對抗者。撒旦唔係一開始對抗上帝，對抗係由人食禁果引起。

2.生命樹同智慧樹不是受造物，兩樹係神大能既章顯，代表神本身。另外，神無禁食生命樹。神認為智慧對人不必要，因為神所有安排都係至善。人食左智慧樹既果代表人希望自己去做決定，表示人對神權既對抗。而神要毁滅既不是人，而是人既對抗。

3.教會的確係一種政權，而教會利用左宗教，所以先有新教運動。

4.宜家的確好多假神蹟，但我相信經書上既記載係真。摩西分紅海都係真既。至少，現今所有既歷史都無人可以証明。但我信。

5.係巴別塔之前世上所有人都認識上帝，唔好話咩東方人。

神的話語是神對信徒的見證（約壹5:11-13）。希臘原文在「生命」之前有個定冠詞。基督內的拯救不只是生命的禮物，是「那生命」的禮物，是只能藉著相信神的獨生子而來的。聖經清楚的宣告是那相信基督的位格和他（作為神對其過犯的解救）十架大工的人有：
(1) 永生 約 3:36 信子的人有永生；不信子的人得不著生，神的震怒常在他身上。

約壹 5:11-13 這見證就是神賜給我們永生，這永生也是在他兒子裡面。12 人有了神的兒子就有生命，沒有神的兒子就沒有生命。13 我將這些話寫給你們信奉神兒子之名的人，要叫你們知道自己有永生。 (2) 所有的罪都得赦免 徒 10:43 眾先知也為他作見證，說：「凡信他的人，必因他的名得蒙赦罪。」

聖經新約講人因信得救。就係咁簡單。神有怒，而人子愛人，作為道路真理生命，引領人回神之處，所要既就只有信。所以，BB仔同不信的好人，都會落地獄。所有d鬼佬會個仔一出世就受洗。

6.請列印數據，有幾多%現代科學家係無神論者？我相信基督徒科學家一定係大多數。你呢題真係要以事論事，我都算係科學家，我同我既同事做medical research. 我身邊所有同事都返教會，我相信無一個人敢講自己唔信神。

7. 用創造人工智能去比喻神既創造會不會太以人類為中心。。。老實講，就算世界只有一種比地球人聰明既外星人，人類已經同其他動物一樣。

8. 你睇完成本聖經先啦

聖經本身就有佢嘅政治作用

冇高人會答到你，現代小說都會有plot hole，幾千年不斷修修補補嘅神話一定會有好多錯

自由意志係教徒憑空創造出嚟嘅萬能遮醜布，就好似我話部電腦識自己憑空生成啲數據出嚟你都唔信啦，但係唔知點解人就有「自由意志」，可以憑空創造啲思想出嚟

有咗呢件萬能遮醜布，就可以將所有問題賴晒落天使呀，人類呀身上，解決咗個plot hole佢

8) 樓主你忽略咗「罪嘅定義」

依家中共所定義嘅罪例如「尋釁滋事」、「勾結外國勢力」、「顛覆國家政權」,基本上都係政治上嘅「罪」

咁去返禁果嘅問題
食完就有分辨善惡嘅能力
同埋食禁果嘅時候,夏娃仲要拉埋亞當落水,而亞當又冇阻止
好明顯上帝嘅怒氣唔單純係出於「食禁果」

anyway
樓主直頭寫句「上帝=中共」其實係幾侮辱

「和聖經所講不符」，所以你認為聖經就係真理，一定啱？

係。

信而悔改才是重點

就算你揾到揾大腦同行為既關係，都唔等於人就係無自由意志或者無意識之類，Chinese room argument就係想講行為(包括大腦活動)同內在機能可以唔存在互相證明既關係，即係有行為、大腦活動≠有意識/自由意志，兩者本身無得互相證明。
所以你係生物層面上講人有pattern=無自由意志就唔成立。

至於你嗰個機械人例子，仍然同人有分別，假設機械人只係跟住program行，而佢無意識，咁佢所謂既「質疑」同人既質疑仍然有一段距離，個位就在於人係明白自己做緊咩。

而再回應你惡個到。理論上人係有能力係自己可控制範圍內揀晒做好事，至少呢個可能性係存在，所以有自由意志唔必然等於有惡事。至於點解要咁迂迴，比自由意志你，再期望你做好事，就詳見翻上面回應同free will defence。